\documentclass[bachelor, och, critique, times]{SCWorks}
% параметр - тип обучения - одно из значений:
%    spec     - специальность
%    bachelor - бакалавриат (по умолчанию)
%    master   - магистратура
% параметр - форма обучения - одно из значений:
%    och   - очное (по умолчанию)
%    zaoch - заочное
% параметр - тип работы - одно из значений:
%    referat    - реферат
%    coursework - курсовая работа (по умолчанию)
%    diploma    - дипломная работа
%    pract      - отчет по практике
%    pract      - отчет о научно-исследовательской работе
%    autoref    - автореферат выпускной работы
%    assignment - задание на выпускную квалификационную работу
%    review     - отзыв руководителя
%    critique   - рецензия на выпускную работу
% параметр - включение шрифта
%    times    - включение шрифта Times New Roman (если установлен)
%               по умолчанию выключен
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage{graphicx}

\usepackage[sort,compress]{cite}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage{longtable}
\usepackage{array}
\usepackage[english,russian]{babel}


\usepackage[colorlinks=true]{hyperref}


\newcommand{\eqdef}{\stackrel {\rm def}{=}}

\newtheorem{lem}{Лемма}

\begin{document}

% Кафедра (в родительном падеже)
\chair{математической кибернетики и компьютерных наук}

% Тема работы
\title{Правила оформления курсовых и дипломных работ}

% Курс
\course{1}

% Группа
\group{121}

% Факультет (в родительном падеже) (по умолчанию "факультета КНиИТ")
%\department{факультета КНиИТ}

% Специальность/направление код - наименование
\napravlenie{02.03.02 "--- Фундаментальная информатика и информационные технологии}
%\napravlenie{02.03.01 "--- Математическое обеспечение и администрирование информационных систем}
%\napravlenie{09.03.01 "--- Информатика и вычислительная техника}
%\napravlenie{09.03.04 "--- Программная инженерия}
%\napravlenie{10.05.01 "--- Компьютерная безопасность}

% Для студентки. Для работы студента следующая команда не нужна.
%\studenttitle{cтудентки}

% Фамилия, имя, отчество в родительном падеже
\author{Кислондарова Петра Ильича}

% Заведующий кафедрой
\chtitle{к.\,ф.-м.\,н.} % степень, звание
\chname{С.\,В.\,Миронов}

%Научный руководитель (для реферата преподаватель проверяющий работу)
\satitle{доцент, к.\,ф.-м.\,н.} %должность, степень, звание
\saname{А.\,С.\,Иванова}

\critictitle{доцент, к.ф.-м.н.} %должность, степень, звание
\criticname{И.\,А.\,Батраева}  % Инициалы и фамилия

% Руководитель практики от организации (только для практики,
% для остальных типов работ не используется)
\patitle{к.\,ф.-м.\,н., доцент}
\paname{Д.\,Ю.\,Петров}

% Семестр (только для практики, для остальных
% типов работ не используется)
\term{2}

% Наименование практики (только для практики, для остальных
% типов работ не используется)
\practtype{учебная}

% Продолжительность практики (количество недель) (только для практики,
% для остальных типов работ не используется)
\duration{2}

% Даты начала и окончания практики (только для практики, для остальных
% типов работ не используется)
\practStart{01.07.2016}
\practFinish{14.07.2016}

% Год выполнения отчета
\date{2016}

\maketitle

Дипломная работа \studentName\ посвящена разработке алгоритма отсечения многоугольников относительно выпуклой области, при условии выполнения всех операций в однородных координатах. Задача опирается на то, что такой алгоритм позволил бы выполнять большинство действий в рамках отсечения не прибегая к вещественнозначным операциям.

В настоящее время нет единого подхода к вопросу отсечения многоугольников. Задание целочисленных исходных данных и выполнение операций в целых числах представляется наиболее естественным для компьютерной графики. Кроме того, принимая во внимание тот факт, что вещественнозначные операции являются более <<дорогими>> по сравнению с целочисленными, можно констатировать, что разрабатываемая дипломником задача, является актуальной.

Работа состоит из введения, четырех глав, заключения, списка использованных источников и одного приложения.

Во введении приводится краткая постановка задачи.

В первой главе приводятся предварительные сведения (из [1--3]), используемые в дальнейших разделах работы.

Вторая глава описывает классические алгоритмы отсечения многоугольников относительно выпуклой области: алгоритм Кируса"--~Бека и алгоритм Сазерленда"--~Ходгмана.

Третья глава посвящена разработанному дипломником алгоритму. Приводятся теоретические выкладки, лежащие в основе метода, которые затем обобщаются и формулируются в виде алгоритма отсечения. В этой же главе приведен вспомогательный алгоритм для предварительной обработки заданного изображения "--- алгоритм поляризации прямых.

В четвертой главе описывается программный продукт, разработанный дипломником. Приводится схема работы с реализованной программой. Описываются элементы реализации. Проводится сравнительный анализ разработанного алгоритма и алгоритмов Кируса"--~Бека и  Сазерленда"--~Ходгмана.

В заключении подводятся итоги дипломной работы.

Список использованных источников состоит из шести пунктов. В работе присутствуют ссылки на все приведенные источники.

В приложении приведен исходный код разработанного программного продукта.

В качестве недостатков дипломной работы можно можно предъявить недостаток комментариев в приложенном программном коде.
Существенные недостатки в работе отсутствуют.

В целом, работа <<\worktitle>> студента \studentName\ соответствует заданию и выполнена в соответствии с требованиями, предъявляемыми к дипломным работам.

Считаю, что студент Никулин\;А.\,С. заслуживает оценки <<отлично>> с присуждением ему квалификации <<Математик. Системный программист>> по специальности 010501 <<Прикладная математика и информатика>>.
\vspace{1cm}


\signatureline

\end{document}
